\documentclass{uebblatt}

\begin{document}

\maketitle{2}{5}{15. Mai 2017}

\begin{aufgabe}{Der holomorphe Umkehrsatz}
Nutze deine Kenntnisse des Umkehrsatzes der Analysis II, um Folgendes zu
zeigen: Sind $U$ und~$V$ offene Teilmengen von~$\CC$ und ist $f : U \to V$ eine
holomorphe und bijektive Funktion, dann ist die Umkehrabbildung $f^{-1}$ wieder
holomorph.
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{Die Mutter aller Wegintegrale}
Berechne das Wegintegral
$\int_\gamma \tfrac{1}{z} \dz$
entlang des Einheitskreises, parametrisiert durch~$\gamma(t) = e^{it}$
mit~$t \in [0,2\pi]$.
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{Weitere Beispiele für Wegintegrale}\label{beispiele-wegintegrale}
Berechne die Wegintegrale $\int_\gamma e^z \dz$ und $\int_\gamma |z|^2 \dz$
jeweils entlang folgender Wege, welche beide den Ursprung~$0$ mit einer festen
komplexen Zahl~$a \in \CC$ verbinden.
\begin{enumerate}
\item Der erste Weg sei eine Gerade, parametrisiert durch
$\gamma : [0,1] \to \CC,\ t \mapsto a t^n$
mit~$n \in \NN^+$. Hängen die Ergebnisse des Wegintegrals von den beiden
Parametern~$a$ und~$n$ ab?
\item Der zweite Weg besteht aus zwei stückweise stetigen Wegen,~$\gamma =
\gamma_1 * \gamma_2$. Der erste Weg führt vom Ursprung entlang der reellen
Achse bis zum Realteil von~$a$ und der zweite Weg verläuft von dort, parallel zur
imaginären Achse, zum Punkt~$a$.
\end{enumerate}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{Existenz von Stammfunktionen}
\begin{enumerate}
\item Besitzt die Funktion~$f : \CC \to \CC$ mit~$f(z) = |z|^2$ eine
Stammfunktion auf~$\CC$?
{\scriptsize\emph{Tipp.} Aufg.~\ref{beispiele-wegintegrale}.}
\item Sei~$f : \CC \to \CC$ eine Polynomfunktion mit~$f(z) = a_nz^n + \cdots +
a_1 z + a_0$. Welche Bedingung muss man an die Koeffizienten stellen,
damit~$f(1/z)$ eine Stammfunktion auf~$\CC \setminus \{0\}$ besitzt?
\end{enumerate}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{Der Cauchysche Integralsatz für Kreisringe}
Sei~$U \subseteq \CC$ eine offene Menge, die einen Kreisring~$\{ z \in \CC
\,|\, r \leq |z-z_0| \leq R \}$ umfasst. Sei~$f : U \to \CC$ eine holomorphe
Funktion. Zeige:
\[ \int\limits_{|z-z_0|=r} f(z) \dz = \int\limits_{|z-z_0|=R} f(z) \dz. \]
\end{aufgabe}

\end{document}
